<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>d1t1on的博客</title>
  
  <subtitle>d1t1onBlog</subtitle>
  <link href="https://ditionzd.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://ditionzd.github.io/"/>
  <updated>2023-05-20T09:41:26.086Z</updated>
  <id>https://ditionzd.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>d1t1on</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>小说回忆录02-雾际中学</title>
    <link href="https://ditionzd.github.io/2023/05/20/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%9502-%E9%9B%BE%E9%99%85%E4%B8%AD%E5%AD%A6/"/>
    <id>https://ditionzd.github.io/2023/05/20/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%9502-%E9%9B%BE%E9%99%85%E4%B8%AD%E5%AD%A6/</id>
    <published>2023-05-20T08:25:20.000Z</published>
    <updated>2023-05-20T09:41:26.086Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="夏日大放送第二弹——《雾际中学》"><a href="#夏日大放送第二弹——《雾际中学》" class="headerlink" title="夏日大放送第二弹——《雾际中学》"></a>夏日大放送第二弹——《雾际中学》</h2><hr><h3 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h3><p>这篇小说我构思好女主设定了，但没写到女主就停笔了，故事也没有正式展开，我还记得一部分构思，结语的时候会提到的。</p><h3 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h3><h4 id="第一章-第一场雨"><a href="#第一章-第一场雨" class="headerlink" title="第一章 第一场雨"></a>第一章 第一场雨</h4><p>　　“你说咱们这学校这么多雾，该不是要下雨了吧。”</p><p>　　吧啦吧啦~</p><p>　　“下雨啦！你这乌鸦嘴。”</p><p>　　“三带一！”我紧紧捏着手牌，从左到右摸了一遍，潇洒地甩出这四张牌。“地主”松也紧紧地捏着手牌，好像一副很焦虑地样子，然而他眼神里地一丝欣喜被我抓到了。糟糕！正中下怀？！同样是农民的洛也急地干瞪着松。</p><p>　　轰————</p><p>　　一声巨大的雷鸣，大家都看向了阳台。好机会！我傻傻一蹬脚，松被我一踢，手里紧握的手牌硬是被我踢掉了。一张小王一张大王！王炸呀！</p><p>　　机智的我赶紧道歉：“哎呀！松！不好意思，我被吓傻了！”那他还能说什么呢？松无语地看着我。</p><p>　　“呃————那个，衣服收了吗？”洛小心翼翼地问。</p><p>　　“还好没淋湿！”洛摸了摸刚收回来的衣服。“衣服没湿，我们都湿了。”我看了看身上的湿衣服，黏糊糊的难受极了。“你们说妹子有没有淋湿呢？”松斜眼微笑，我们也会心一笑。“要不？去看看？”我微笑着说。</p><p>　　其实，宿舍不只我们三个，还有一个很高冷的孩子，叫潇。他正在上层的床上看书。</p><p>　　“我说，女生宿舍不是狗和男生不得进入吗？”我好奇地问。</p><p>　　“说你傻还不信。”松叹了口气，好像我真的是烂泥扶不上墙一样，“妹子肯定要收衣服，我们在女生宿舍下的草丛躲着看不就行了。”</p><p>　　于是乎，三个一米七几的大男人硬是塞进了草丛里伪装。只见女生宿舍每层楼的阳台衣服都收完了，望着空荡荡的阳台，松叹了口气：“速度真快！”“还害我们三个淋着雨来看。”我想想没见到淋湿的妹子就憋屈，便扯着他们往外走，这时突然在不远处传来女生的声音，我们三个大眼瞪小眼，谁也不敢动了。</p><hr><h4 id="第二章-联谊会"><a href="#第二章-联谊会" class="headerlink" title="第二章 联谊会"></a>第二章 联谊会</h4><p>　　雨下得很大，有点看不清楚。洛在耳边轻声对我说：“好像是马爷。”马爷是学生会会长，学校里的风云人物，作为龙头的马爷，没人知道他叫什么。能在马爷伞下躲雨的人真的不多，而且还是个女生。但雨确实很大，密密麻麻，模糊了我的视线，而且马爷近一米九的身高把旁边的人遮得严严实实。</p><p>　　“好像是杨雪婷。”洛眼尖一下子就看出来了。我看了一眼松，他一脸铁青，要不是雨还算凉快，他早就脑袋一热冲出去了。</p><p>　　马爷把杨雪婷送到女生宿舍门口，这下我全看清了，马爷把一封信递给杨雪婷，后者捂着嘴笑了。难不成是…情书？</p><p>　　回到宿舍整顿后，回到班里，我偷偷把我的想法告诉了洛，洛摸了摸下巴：“那信是牛皮纸封在外头的，有点不像啊。”“要是杨雪婷喜欢古典风格的呢？”我不以为然。洛刚想说什么，学校上课铃声打断了他的话。</p><p>　　上完第一节化学课后，一堆人围了过来，这种事已经不是一两次了，因为小道消息最灵通的陈杰在我后面。我立刻趴在桌子上装死，后面的陈杰提高了声调，大声地说：“诸位！我打听到了一个好消息，城壤一中要和我们中学展开联谊赛，学生会和校会高度重视这件事，已经开始展开工作了。”</p><p>　　城壤一中？看来不得不和李越一战了。这我得说一下以前的事情，初中时我和李越在同一中学，当时有一个只有本省才有的体育项目：马上击剑。就是骑在马上互相击剑，像古代战士打仗一样。这项运动是我的强项，我和李越在马上击剑颇有名气，所以被称为“双李”。</p><p>　　双李一战？有点意思，会载入史册吗？我的思绪又飞到十万八千里。</p><hr><h4 id="第三章-前奏"><a href="#第三章-前奏" class="headerlink" title="第三章 前奏"></a>第三章 前奏</h4><p>　　等待的那段时间就不加以陈述了。马上击剑项目是四人组队，我们302宿舍全员出动，据说是同一个宿舍能心有灵犀一点通。什么乱七八糟的？</p><p>　　这里要插叙一下马上击剑的规则。如其名，骑在马上互相在沙地上击剑，每个人都有一把长剑和一把短剑，并且都是特制的伤害不了人，选手的衣服被剑刺穿后会冒蓝气，表示死亡。并且摔下马或所有剑没了也算死亡。</p><p>　　“宁，城壤一中真的那么强？”洛在一边吃力地穿着套鞋一边问。</p><p>　　“不可低估。”我笑了笑，看看戴上手套帅不帅。</p><p>　　“管他呢！遇神杀神，遇鬼杀鬼。”松已经穿好了，从椅子上猛地一脚蹬起来，那气势似乎奖牌已经戴在了他的脖子上。潇也穿好套装，淡淡地扫了我们一眼，走出去看场地。</p><p>　　第一场高三级的对抗，我们在休息室探出个头看师兄们的表现。</p><p>　　“有马爷在，肯定能赢！”洛肯定地对我说，我白了他一眼，这孩子不崇拜我，崇拜那个马爷，哎~台上人头攒动，能听到最响，范围最大的声音是：“马爷加油！”马爷确实也很生猛，单枪匹马直搞敌人内部，瞬间我终于懂得了什么叫人高马大。结果大家肯定是知道的。</p><p>　　很快就到高二赛事了，有十分钟热身。我紧张地脚尖和指尖冻得发白，一直在流冷汗，也不知道是衣服太闷了还是紧张，我深呼吸了几下，终于没那么紧张了。洛也紧张地发抖，他咬着干涸的嘴唇，脸色苍白，靠在墙上支撑自己不因腿软而摔倒。松倒是不紧张，他刚才喝了点酒，说趁这酒劲，杀敌人片甲不留。潇还是面无表情，没看出一丝紧张，他稳稳地坐在马背上，看着远方，似乎在思考些什么。</p><p>　　脑子一片空白，手心全是汗，这是我最真切的感受。直到比赛开始，我骑上马，才意识到我在比赛，我拿起剑的瞬间，像被电流击了一下。看着剑在阳关中闪着耀眼的寒光，心里竟然有一种兴奋的感觉。</p><p>　　按比赛规则，进场后双方队员进行握手。当我的手和李越握在一起的时候，我发现他眼里也有一丝兴奋。“双李”开打了，到底鹿死谁手？</p><hr><h4 id="第四章-意外"><a href="#第四章-意外" class="headerlink" title="第四章 意外"></a>第四章 意外</h4><p>　　计划是这样的，我和潇是主力，松和洛是辅助。这样可以两两布下夹击阵。我和洛算一组，松和潇是一组。</p><p>　　比赛一开始，观众嘈杂的加油声和呐喊声交织一片。但此时我的脑子在高速运行，根本没法理会他们。对方也是四个人：李越，一个混血儿，眼镜男和左撇子。</p><p>　　左撇子冲了过来，其余三人紧跟其后，我和洛直迎他们，而松和潇则分开两边攻击他们的侧面。左撇子也是强敌，以一挡两，瞬间刀剑碰撞声、马嘶声、观众欢呼声夹杂在一起。我没法看见另一组人的行动，挥过长剑划过天际，发出咻咻的声音。</p><p>　　左撇子一直在后退，我意识到他们的计划，用眼神示意洛。洛也后退，绕了一个圈子到敌人的后面，我腾出手对所有人做了一个手势，四人迅速围成包围圈转圈。这个方法风险很大，敌人一伸剑就能刺死一个人，但只要配合得好，这招就是神技。我们保持着节奏转圈并保持防御状态。我看准敌人弱点，一刺，眼镜男败下阵来。这样下来，除李越之外三人都被我们K掉了。</p><p>　　我心中暗暗叫喜。李越沉着应战，几乎无懈可击，大约僵持了五分钟左右，我终于发现他的一个空缺处，防御中的剑一扬，化竖为横刺过去，没想到他使用了极具风险的一招————回马枪。他手里的剑立即反拿，也刺向了我。几乎同时，我的剑刺中他的衣服，他的剑也刺向我的衣服，大约只有一个拳头的距离。我突然发现他的剑反射着异常耀眼的寒光，我迅速反应，侧身一躲，这该不会是…</p><p>　　剑刺中了我的左肩，直接刺穿衣服刺向骨肉，疼痛使我的手一哆嗦，没拉住缰绳，从马上翻滚下来，剑断了。并没有小说里撕心裂肺的疼，但左手麻麻的，好像打了麻醉针，而左肩很疼，还在流血。翻滚使残剑在我体内搅动，全世界天旋地转了一下。我躺在地上，意识越来越模糊，我依稀听见松和洛大喊一身，就眼前一黑，想睁也睁不开，沉沉地睡了。</p><hr><h4 id="第五章-学生会"><a href="#第五章-学生会" class="headerlink" title="第五章 学生会"></a>第五章 学生会</h4><p>　　不知道过来多久，我醒来了。努力半天眯开了眼，虽然很模糊，但我第一眼就认出了床前面的是马嫂。马嫂，顾名思义，就是马爷的女朋友，好像叫陈锦怡，是民社社长。马爷正式成为她的男朋友后，学生会和民社“联姻”，从某种意义上来说，他们的权力比校会还大。</p><p>　　马嫂很漂亮，不是一般的只是样貌美而已，而是从内到外的领袖气质。</p><p>　　她正在和一个男人谈论什么，仔细一听，是松的声音。我已经慢慢睁开了眼，我旁边的洛赶紧对马嫂和松说：“宁醒了。”现在我可以看见整个房子的全貌了，潇站在窗子前，两手抱胸正对着远方，似乎在思考些什么。</p><p>　　“嘿！你小子终于醒了。”松大大咧咧地说，“再晚点就没有宵夜买了。”马嫂也凑过来问：“李宁，感觉怎么样？”我正想发声，却发现喉咙好像很干，像卡住的机器，马嫂端了一杯水给我喝。余光中看到潇大步离开了。</p><p>　　“感觉好多了。”我动了动左手，发现疼得要命，洛关切地说：“你左肩伤得挺重的，翻滚还断了肋骨，剑差点伤及心脏了。”</p><p>　　“你没事就好。”马嫂看了看表说，“时间也不早了，你好好休息，我就先走了。”马嫂干嘛那么着急走，难道要和马爷…我摇摇头，又胡思乱想了。</p><p>　　马嫂走后，我赶紧问松：“对了，那把剑怎么回事？竟然是真的。”“我也不知道。”松无奈地摇摇头，“看李越的表情，好像他也不知道为什么剑是真的。”“不过，民社和学生会已经着手调查了。”洛补充道。</p><p>　　第二天，我左肩差不多好了，可以出院了。马嫂找过我一次，让我加入学生会，我考虑了一下，也就答应了。</p><p>　　晚上，我去学生会专属的楼层开会。走了几层楼，找到了会所，径直走了过去。会所就像舞会似的，挺多人的。我找了半天，找到了马爷。马爷坐在沙发上，揽着马嫂的肩，我走了过去。一来了解一下情况，二来我要当电灯泡！</p><hr><h3 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h3><p>我记得我写过后续的，但后续的稿件怎么也找不到了，因此这里就简略说一下：</p><p>女主作为马爷的雇佣的私人侦探正式登场，宣布接手我的案件，并宣称这件事情没那么简单。当天晚上，我有点烦闷在校园里闲逛，突然在一个幽暗的小巷里发现了一个男人把女主逼到了墙角，我想那块砖头偷袭男人，却被发现了，然后男人就跑了。</p><p>后续就没写了，这是我的第一次侦探小说尝试吧，虽然压根没写到侦探的部分，但女主是侦探！</p><p>另一方面，那段时间还受某个网友和凉宫春日的影响，女主设定开始从“高冷”和“无口”系变成了精力旺盛、自信心爆棚、行动力极强、想象力丰富，这些特质将在我的下一篇小说《终章渡劫》的女主顾依默身上集中体现。</p><div style="text-align:center"><p><img src="/../images/lgcr.jpg" alt="凉宫春日"></p></div>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;夏日大放送第二弹——《雾际中学》&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#夏日大放送第二弹——《雾际中学》&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;夏日大放送第二弹——《雾际中学》&quot;&gt;&lt;/a&gt;夏日大放送第二弹——《雾际中学》&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&quot;前言&quot;&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="怀旧" scheme="https://ditionzd.github.io/tags/%E6%80%80%E6%97%A7/"/>
    
    <category term="小说" scheme="https://ditionzd.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    <category term="D" scheme="https://ditionzd.github.io/tags/D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说回忆录01-破狼</title>
    <link href="https://ditionzd.github.io/2023/05/20/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%9501-%E7%A0%B4%E7%8B%BC/"/>
    <id>https://ditionzd.github.io/2023/05/20/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%9501-%E7%A0%B4%E7%8B%BC/</id>
    <published>2023-05-20T07:48:02.000Z</published>
    <updated>2023-05-20T09:18:39.139Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="夏日大放送第一弹——《破狼》"><a href="#夏日大放送第一弹——《破狼》" class="headerlink" title="夏日大放送第一弹——《破狼》"></a>夏日大放送第一弹——《破狼》</h2><hr><h3 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h3><p>这是什么时期的小说了？好像是六年级到初一之间的小说，文笔非常的幼稚和粗糙，那时候的我已经受到了各路网络文学的影响，写出了第一篇发表在起点的小说——在那个净网行动没有开始的年代，网文的尺度是真的大。<br>那时在起点收到了五六个收藏让我开心了好一阵，不过现在知道那都是机器人收藏的。这篇小说当然也没有完结，我就没有写完结的小说。</p><h3 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h3><h4 id="第一章-正面交锋"><a href="#第一章-正面交锋" class="headerlink" title="第一章 正面交锋"></a>第一章 正面交锋</h4><p>我非常后悔买了那本书，因为我觉得一切都是那本书惹的祸，司令部应该会有消息！我忽然想到，打开超智能手表，果然有一条司令部的短信：</p><p>昨晚突发事件，狼人在十八个分战点行动，除你以外其他团员全被消灭。</p><p>我赶紧翻箱倒柜找我的手枪，然后奔向城门。远远看见城门又两个人来回走动，以我多年的经验来看，他们应该是狼人。我掏出手枪，尽量躲在逆风处，尽管我的手心直冒冷汗，但我还是尽力瞄准了。</p><p>砰————一颗子弹立即飞了出去，我立即用枪瞄准另一个敌人，扣动扳机，过程不到半秒。两人狼人纷纷倒地，狼人很聪明，我等了大半会儿，走了过去。突然，有一只狼人把我扳倒在地，它锋利的爪子陷进我的肉里，它已经变成了狼人的原始形态，我感到一阵阵的刺痛感，我摸了摸地面，想找那把枪。</p><p>狼人用爪子向我刺去，我一躲，趁此大好时机，用肘猛击狼人喉部，狼人摸着脖子，只要过一两秒狼人就会恢复（因为它皮太厚了）。我抓起了手枪，朝狼人心脏开枪，狼人低吼一声，翻倒在地上不动了。</p><p>我则坐上卡丁车开走了，刚和狼人搏斗，感到很累，一辆卡车在公路上飞驰，我赶紧扭动方向盘，但为时已晚，我只感到一阵疼痛，后面的事就啥也不知道了。</p><p>睁开眼，周围是白色的墙壁，连被单也是白色的，我这是在医院吗？我爸妈都在床边，见我醒了，我妈过来抱住我，我爸则冷酷得多，他说：“做什么任务都好，身体才是最重要。”我惊异了，我爸怎么知道我有任务？我妈说：“等你伤好了，哪也不能去，我已经帮你报好学校了。”天啊！我彻底崩溃了，刚做完任务已经够累了，还要上学？！</p><hr><h4 id="第二章-学校"><a href="#第二章-学校" class="headerlink" title="第二章 学校"></a>第二章 学校</h4><p>　　在医院的那几天真是无聊，不是吃药就是打吊针，还有那些幼稚的电视剧…我的伤很快在医院快速痊愈，我想大部分原因是我没有任务，几乎可以每天和我一开始的老队友聊天。</p><p>　　我伤好了，也被迅速调到了一所学校上高中。我不打算背书包，进教室依然是大摇大摆的。我们的班主任是生物老师，生物老师很像一个小孩子，进来就让我们自我介绍。我上去时，有点有气没力地说：“我叫李跃。”就下去了，老师说：“那…你说说你的兴趣爱好。”“我的兴趣是生物学。”下面全场寂静，过了一会老师说：“哦，那你下来吧。”</p><p>　　调座位的时候，值得一提的是，我的同桌恰好是一个女生，而且全班就这么一组男女同桌，老师也不好意思让我们一人一张桌子，此时我的内心是奔溃的，这也太“幸运”了吧。</p><p>　　我的这位女同桌叫做夏沫，她的皮肤很白，其他的不好形容，反正是一位少见的美女，我不敢直视她的眼睛，一直视她的眼睛我便心慌，急忙躲过，心却在扑通地乱跳。我的前面是一个男生，他总是弄一大堆液体和固体，我问：“在干嘛呢？”他只是转过头，报以一个神秘而又有点搞笑的微笑。我前面的同桌是一个大胖子，他平时最大的乐趣就是吃，还号称自己是神农氏，尝百草种五谷。在这快活的氛围中，最不搭的是我的同桌，她常常不主动说话，只是在看一些比较奇怪的书。</p><p>　　有一次，我无聊忽然发现我同桌再看一本关于狼人的书，我不禁笑了，心里想：想要了解狼人不来找我，浪费了那么好的活教材。胖子看见我莫名其妙地笑了，有点疑惑，说：“李跃，你…没病吧？”</p><p>　　“你才有病呢！我是想起了一些事情。”我装作愤怒地说。</p><p>　　胖子又问：“那想起什么事呀？”</p><p>　　我无奈之下，便和他说了从前做任务的事，当然是通过艺术加工添油加醋一番。当我说的时候，无意中注意了一下我同桌，她没在听还是在看书，我还以为她对这些不感兴趣，后来的事证实我是错误的。</p><hr><h4 id="第三章-组建小队"><a href="#第三章-组建小队" class="headerlink" title="第三章 组建小队"></a>第三章 组建小队</h4><p>　　上学已有一个星期了，上级突然来信要求我迅速组建小组，这次我来当队长。我们是侦察组，我需要一些有着高超能力的人。最后我、王泰（胖子）、黄从（我前面的人）组成了一个小组。</p><p>　　胖子他的最大优点事具有冒险精神，拈重从不拈轻，而且重情义，黄从虽然名字上很搞笑，但他做事严谨、认真，而且他的实验会给我们的调查很大的好处。</p><p>　　我问胖子：“知道狼人吗？”</p><p>　　“你上星期跟我说过，狼人就是…”他正要说下去，我便打断了他的话。</p><p>　　“那你愿不愿意 加入我们灭狼机构？”</p><p>　　“嘻嘻，好呀。”他又严肃地说，“为人民服务！”</p><p>　　“好啦，好啦，王同志。”</p><p>　　我又问黄从：“从啊!有一件事呢，我一直想对你说，可我又说不出口。”黄从又用他那招牌式神秘微笑看着我，说：“说呗。”</p><p>　　“你愿意加入我们灭狼机构吗？”</p><p>　　“让我考虑考虑。”</p><p>　　放学后，我亲眼看见他写了一页的盈亏表，晕！第二天，他找我时，故作神秘地靠近我的耳朵，压低了声音说：“好的！没问题！”我长舒了一口气。</p><p>　　我非常想让我的同桌进组，最后想了一个办法。在一次放学后，我看是好机会，抓住了天时地利人和。对刚要走的同桌说：“额…那个…等等。”胖子和黄从在一旁看好戏，夏沫转过头来，用她的眼睛看着我，等我说我接下来要说的话。四目相对，我终于忍不住了，说：“不要这样看着我好吗？”我紧闭了双眼，我能听到胖子在嘻嘻。我说：“你可不可以加入我的小组？”</p><p>　　“对呀！灭狼小分队！”胖子在旁边说。</p><p>　　夏沫考虑了两三秒，说了声：“嗯，可以。”</p><p>　　晚上和老队友聊天，聊着聊着就聊到夏沫和今天的小组成员。老队友听到夏沫这个名字时，一脸的回忆说：“夏沫？我的第六感官又痛了，我觉得这个人不简单。”</p><hr><h4 id="第四章-高级会议"><a href="#第四章-高级会议" class="headerlink" title="第四章 高级会议"></a>第四章 高级会议</h4><p>　　“这是绝不可能的！”</p><p>　　“柯桢斯！”考尔一拍桌子，愤怒地说，“这个假设没有任何疑点。”</p><p>　　“地下狼人世界？太荒唐了！没有光源，温度那么高，狼人怎么生活？！”</p><p>　　“这也不是不可能，狼人智力那么高，它们可能也有自己的科技。”排在最前的人发话了。</p><p>　　这是一个会议，原本是谈一些狼人生活环境的假设，可一谈到“地下狼人”的问题，他们又吵起来了。我坐在最后那一排，不耐烦地捅着桌子，考尔说：“李跃，你说说你的见解，你的见解最具有独特性。”</p><p>　　大家都看向我，我缓缓地站起来说：“我还是比较赞同考尔的观点，第一地下土壤比地上土壤肥沃，第二光源来自于熔岩，第三那里磁场强，第四那里氧气不够地上多。”</p><p>　　“这…这都算什么？”柯桢斯不服，“与磁场和氧气有什么关系？”</p><p>　　“当然有关系，磁场强是狼人，那月圆时月球对地球的磁场加强，那狼人不就变回原型了？一旦氧气不足，狼人便会更费劲地呼吸，心率加快，血液加多，也就要有更强韧的皮肤和结实的肌肉以防爆裂，自然就寿命短，个子高咯。”我今天真是烦透了，不耐烦地说。只见柯桢斯那个气的，全脸通红，青筋暴露，他简直想一口气把我给吞了。唯独考尔在那拍掌叫好，我也挥挥手说：“散了吧，散了吧。”</p><p>　　柯桢斯大吼一声：“还没完呢！”他迈开大步抓住我的衣领，把我压在墙上。我有点愤怒了，说：“放开你的手！”他依然不放，旁边的人都在劝他。</p><p>　　我真的不耐烦了，我还要回家吃饭呢！我一个翻手，将他按倒在地，然后又迅速放开了，我弄了弄衣领，丢下了一句话：“把他送去医院吧！他手臂有四处骨折了。”然后走出了会议室。</p><hr><h4 id="第五章-第一份小组任务"><a href="#第五章-第一份小组任务" class="headerlink" title="第五章 第一份小组任务"></a>第五章 第一份小组任务</h4><p>　　“咳咳。”我一改以往的作风，一脸严肃，因为我知道在什么时候就应该有什么态度，“我们小组有第一份任务了。”我向三个组员发话。</p><p>　　我继续说：“这次任务的主要目的是和386分队，387分队，388分队一同歼灭在318分区的察斯探狼人残敌。这次任务有可能会伤亡，出发时间周六6:00，到我家集合去往基地，六点半正式开始行动。有什么疑问现在可以说了。”</p><p>　　胖子似乎期盼已久，问：“会不会给我们派发武器？”“当然。这次是便衣行动，不会有铠甲，所以别让狼人近你身。”我回答道。</p><p>　　时间似乎过得很快，一转眼便到了周六。到达基地时，黄从和胖子在惊呼。只有夏沫，我发现她的眼神有点变，但又恢复了正常。387、388分队都是主巫，所以我们小队和386分队除了一把AV-209手枪和一把钛银合金刃之外，就没有别的了。</p><p>　　V长官发话了：“这次任务，你们会空降到察斯探500米的地方，分别在东南西北四个方向包抄狼人，都懂了吗？”</p><p>　　“都懂了！”四个小分队一同吼道。六点三十分时，我们成功降落到距查斯探500米的南部，查斯探是一座古城，而这座城南、西、东部都是茂密的丛林。在丛林中走动感到非常困难，别说十五分钟后到达查斯探，我看没个半小时是不行的，这样想着，我加快了脚步。</p><p>　　最惨的是胖子，他那体型在这行走遇到了巨大的阻力，只见他眼看地下，咬紧了牙关，正吃力地走动。</p><p>　　而夏沫什么也没说，也在快速地行走，她也没看地，只是想一些事情，而且也没有被拌倒，耳边便回响起老队友的那一句话：“她不简单。”</p><hr><h4 id="第六章-查斯探南墙"><a href="#第六章-查斯探南墙" class="headerlink" title="第六章 查斯探南墙"></a>第六章 查斯探南墙</h4><p>　　艰难地行走二十分钟。终于到达了查斯探那片巨大的南城墙，几个狼人在墙上来回走动，它们都拿着一把弓。</p><p>　　我们趴在草丛中观察，以免被狼人发现，夏沫就在我旁边，那么近的距离，连她的呼吸我都能感觉到，弄得我的心扑通乱跳。我知道任务中不能分心，便摇了摇头保持清醒。</p><p>　　“城墙下面是狼人的射击盲区。”我说，“需要两个人去城墙下安置绳子，也要两个人在这里与狼人开战，以吸引狼人火力。谁愿意和我在这里吸引火力？”</p><p>　　“我愿意。”回答的是夏沫，她没有一丝犹豫。</p><p>　　“好！”我点了点头赞同，一切准备好后，随着我发了第一枪，夏沫便开始开枪，她射得又快又准，还没等狼人反应过来，上面的狼人就倒下一大片。</p><p>　　突然，狼人从城墙上跳下来，那些狼人手里紧握着沉重的巨剑，向我们咆哮而来。胖子只冲到半路，见狼人奔过来，便慌忙地拿出手枪射击，可他一枪也没射中。我慌忙中看见，便要射击胖子面前的狼人。可一声枪响，那狼人便倒在地上，我转头一看，是夏沫在射击。令我惊讶的是，她的射击动作是标准的TCOL（灭狼机构高层会员）的射击动作。莫非…我不敢多想，因为心中流露出一丝不安，想有事发生了。</p><p>　　“队长！绳子不够长。”胖子老远喊道，他指了指城墙，又指了指绳子。我正要走到那看看情况，一堆人从城墙上跳下来。这堆人身穿盔甲，手里拿着一把AV-A型火蓝冲锋枪，那些人看起来不是狼人，而是我们的精锐部队。</p><p>　　为首的人说：“全部带回基地进行检查！”我们便被迫压送到了一个传送带。</p><hr><h4 id="第七章-SDJ口中的狼人"><a href="#第七章-SDJ口中的狼人" class="headerlink" title="第七章 SDJ口中的狼人"></a>第七章 SDJ口中的狼人</h4><p>　　我们到达了他们的基地，很显然抓我们的是神盾局的人。我们被分开来“拷问”，我有点担心预感中不详的感觉。</p><p>　　和我谈话的似乎是一个长官，他慈眉善目，非常可亲的样子。那长官对旁边的士兵说：“开动磁场。”我知道，这时检测狼人最有效的方法，磁场开动后我感到了一阵恶心。那长官说：“你们灭狼机构的人怎么在察斯探呢？”“这种话，你应该问灭狼机构的长官。”我强忍住恶心说。</p><p>　　“好！好！”那长官露出了凶恶的脸说，“把他带去A381牢房。”我有被无奈地关押在了那黑漆漆的牢房，那长官说：“这些都是狼人，哈哈！”他又低沉地说：“即使现在不是……”我感到不妙，中计了！心里一沉，天哪！我的队友呢？</p><p>　　彭——一声巨响，长官赶紧跑上楼说：“该死！肯定是灭狼机构的人。”几个特种兵走来说：“我们是JM的人，快跟上我！”说着他便用激光将锁融化。我们跑像一架飞机，回头看了一眼，我们的人在和SDJ的人打战。还没灭了狼人就窝里闹了。</p><p>　　打开家门，我爸妈都不住在这，他们在上海又房子。只见沙发上坐着两个女孩，她们年龄和我相仿。一个在朝我笑，眼睛都成了月牙，说：“嗨！”另一个则冷漠得多，她坐在哪里看着一本书，看也没看我一眼，我立马认出来她们是UM的人。</p><p>　　那个笑的女孩说：“前辈好！”依然是在笑。我有点无奈地说：“其实我也没那么老啦。”</p><hr><h4 id="第八章-UM、JM和SDJ"><a href="#第八章-UM、JM和SDJ" class="headerlink" title="第八章 UM、JM和SDJ"></a>第八章 UM、JM和SDJ</h4><p>　　很久以前，大约是明清时代，国家有一种高级机构，里面的人都非常优秀，堪称古代的特种兵，这种机构叫做神机营。到了后来，因为各种原因神机营被埋没后又出现了，名字也变成了神盾局（SDJ）。</p><p>　　也是比较久之前，说起来就更长的年代了。人们发现有些人有着过人的天赋，便把这些人集合在一起，但这种群体甚至还没出现就销声匿迹了。到了离现在比较近的时候，国家便办起了一种机构，以便应对各类非自然现象，这种机构按照了之前人们的想法，把那些有着过人天赋的人群集合在一起，后来这个机构也有了专业的名称：UM。</p><p>　　狼人一出现，各国便慌起来了，连UM和SDJ也慌了，经过联合国的一番激烈讨论，联合国决定组建一个灭狼机构，也就是我现在所在的机构，简称为JM（结灭）。</p><p>　　这三种势力一旦起来，不同想法的冲突也是无法避免的，后来这三种势力被称为三势（UJS）。</p><p>　　那冷漠的女孩冷冷地说道：“一旦三势分裂，后果你是知道的。”“来我家就只为了说这个吗？”我也毫不热情地回敬了她。“东欧的三势已经彻底崩溃。”她好像没有听见我说的话，“现在的形势很清楚了，如果我们不站在同一战线，那紧接着全球的三势就会分裂。”“你的意思是让我们和你们在同一战线，也就是战场一战线？”“嗯。”</p><p>　　最后她们走时说：“已经没有时间考虑了，只要你一发言考尔便会支持你。”“这我知道。”我终于知道事情的严重性。晚上，彻夜未眠。</p><hr><h4 id="第九章-地下狼人"><a href="#第九章-地下狼人" class="headerlink" title="第九章 地下狼人"></a>第九章 地下狼人</h4><p>　　很久很久以前，一颗名叫“普朗”的行星因为引力影响偶然飞过地球。普朗人看到这颗行星上面没有高智商动物，心中有了一个想法。</p><p>　　“普朗星球的子民们！”普朗星的国王在一次公开的会议上大声说，“介于这颗星球上没有高智商动物，我将它交给生物科学总站！”“呜！！！”人群中人们在欢呼。</p><p>　　从此地球被称为第二实验室。再一次基因工程中，科学家发现在地球上，狼的智力才是最高的，而猿的灵活性是最高的。科学家未来制造类似他们的人类，将森林古猿、狼和他们的DNA结合在一起。</p><p>　　可是，时间不允许他们这么做。普朗星球因为只是偶然路过，很快就会飞走。结果科学家匆匆忙忙地做实验时，却没有给80只“猿狼”打上他们的DNA便走了。</p><p>　　他们不知道的是，越复杂的生命体，越具有突变型，80只“猿狼”越长越大，长到了两米多左右。他们被同类所唾弃，一直流亡于世，当一次地壳活动是，他们发现了一个洞穴，走进洞穴内部，优势一个新的世界。</p><p>　　猿狼们在10万年里不断进化，进化了一个巨大的脑子，使他们制造除了熔岩发电机，种植了大片的灰草，还有稀疏的地下树林，他们和他们的后代不断地发展，不断地小心翼翼地呵护着他们的每一寸土地。</p><p>　　他们只有一个目的，就是为了复仇，为了让十万年前那些唾弃他们，赶走他们的猿人认识到，他们真的错了，他们大错特错了。</p><hr><h4 id="第十章-统一战线"><a href="#第十章-统一战线" class="headerlink" title="第十章 统一战线"></a>第十章 统一战线</h4><p>　　“东欧UJS全面崩溃，UM的人找到我，希望我和你与上级报告同统一战线的问题。”我和考尔说，我们在十万米以上的亚太空，考尔凝望着窗外想事情。“统一战线？！”考尔从他的思绪中醒悟过来，“这倒是提醒了我，不过UM那帮家伙的战线思维不可行，毕竟不管是UM还是SDJ都是业余灭狼的。”说罢，考尔又嘟囔道：“我真该制定个战略统一战线。”</p><p>　　“考尔上将，就连我们JM内部都一片乱呢？谈什么统一啊。”我把我的担忧说了出来，因为各部门不管是主巫、魔巫、轻手、重手、中手还是情报、高层会员、联合国代表都存在着严重分歧，这将会酿成一场JM或三势崩解的结局，不管怎样都是致命的。“实话说，我也是够忙活的了，一直在处理东欧问题和南非问题。”考尔用那狡黠的目光看着我，“这事还是老规矩，你做我修改吧。”考尔用他宽而有力的手掌拍了拍我。</p><p>　　当天晚上，我就通宵写了战略统一战线，当中最重要的指挥权在我们JM手里。</p><p>　　昨天刚制定好战略统一战线，就受到了一个消息。非洲以察斯探为圆心，大量涌出高科技狼人。给予在非洲的三势一次致命的打击，非洲三势瞬间崩解。现在看来，统一战线要以最快速度组建，与时间赛跑，与狼人赛跑。</p><hr><h3 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h3><p>故事到这里，年幼（不是）的我就不往下写了，似乎去搞鼓其他东西了。虽然很多东西我已经忘记了，但我依旧以读者的身份推测一下后面的剧情。</p><p>神盾局绝壁是内鬼，后面肯定会背刺人类阵营；</p><p>夏沫的身世可能是灭狼机构的秘密高官，因为这里的长官都是字母代称的，说不定夏沫就是X长官。或者她是灭狼机构培养的“高手”？</p><p>三势会继续奔溃下去，世界格局破而后立。</p><p>PS：最大的槽点就是这灭狼机构也太好入了吧？怎么随便拉个同学都能入啊？！（半恼）</p><hr><p>最后的最后，我总是感觉夏沫有种熟悉的感觉，仔细搜寻了一下回忆，终于想起了原型。</p><div style="text-align:center"><p><img src="/../images/lzh.png" alt="骆芷寒"></p></div><p>就是《诺亚之蝶》里的骆芷寒，正如知乎上某网友所言：</p><p>“骆芷寒对我的二次元审美影响深远。我至今都很喜欢这种长发及腰、实力爆表、寡言但又并非完全不开口的类三无少女。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;夏日大放送第一弹——《破狼》&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#夏日大放送第一弹——《破狼》&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;夏日大放送第一弹——《破狼》&quot;&gt;&lt;/a&gt;夏日大放送第一弹——《破狼》&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="怀旧" scheme="https://ditionzd.github.io/tags/%E6%80%80%E6%97%A7/"/>
    
    <category term="小说" scheme="https://ditionzd.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    <category term="D" scheme="https://ditionzd.github.io/tags/D/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
